{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "La _______ de la température a été effectuée à l'aide d'un thermomètre de précision, garantissant des résultats fiables pour l'expérience scientifique.",
            "options": [
                "mesure",
                "calcul",
                "revenge",
                "chiffre"
            ],
            "answer": "mesures"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Le _______ total de la facture a été bien plus élevé que prévu en raison des coûts imprévus liés à la réparation des équipements.",
            "options": [
                "montant",
                "chiffre",
                "calcul",
                "nombre"
            ],
            "answer": "montant"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les deux équipes ont montré un niveau de compétence _______, rendant la compétition extrêmement serrée jusqu'à la dernière minute du match.",
            "options": [
                "nombre",
                "chiffre",
                "calcul",
                "pair"
            ],
            "answer": "pair"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Dans le cadre des processus stochastiques de Markov, _______ une certaine composante peut permettre de simplifier l'étude du processus en éliminant des effets non aléatoires ou non stationnaires.",
            "options": [
                "soustraire",
                "calculer",
                "retrancher",
                "additionner"
            ],
            "answer": "soustraire"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Un _______ est un symbole numérique (0 à 9), tandis qu'un _______ est une quantité formée de un ou plusieurs _______.",
            "options": [
                "nombre chiffre nombre",
                "chiffre nombre chiffre",
                "calcul nombre chiffre",
                "pair chiffre nombre"
            ],
            "answer": "chiffre nombre chiffre"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "En algèbre, le terme _______ peut désigner la valeur d'une opération, comme une somme ou un total.",
            "options": [
                "montant",
                "chiffre",
                "calcul",
                "total"
            ],
            "answer": "montant"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Une _______ est un dispositif électronique qui aide à faire des calculs.",
            "options": [
                "calculette",
                "mesure",
                "contener",
                "pile"
            ],
            "answer": "calculette"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Les _______ sont les symboles numériques que nous utilisons couramment aujourd'hui (0, 1, 2, 3, etc.).",
            "options": [
                "gangsters",
                "calculs",
                "chiffres arabes",
                "résultats"
            ],
            "answer": "chiffre arabe"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La topologie offre une nouvelle perspective pour l’étude du _______ car elle étend l’étude des fonctions aux espaces non euclidiens.",
            "options": [
                "montant",
                "calcul",
                "chiffre",
                "écart"
            ],
            "answer": "calcul"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "On doit _______ les coûts afin de comprendre combien nous devons payer.",
            "options": [
                "régler",
                "calculer",
                "soustraire",
                "arrondir"
            ],
            "answer": "régler"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Il a réglé la somme _______ les intérêts.",
            "options": [
                "sans compter",
                "en fin de compte",
                "sans discussion",
                "sans problème"
            ],
            "answer": "sans compter"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Dans Le Comte de Monte-Cristo, la _______ est l'objectif principal d'Edmond Dantès, qui cherche à se venger de ceux qui l'ont trahi, bouleversant ainsi leurs vies.",
            "options": [
                "vengeance",
                "régler",
                "calculer",
                "soustraction"
            ],
            "answer": "vengeance"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Il était un _______ recherché par la police après le braquage.",
            "options": [
                "gangster",
                "tueur",
                "calculateur",
                "héros"
            ],
            "answer": "gangster"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le talent de ce musicien ne peut _______ celui des grands maîtres du passé, même s'il continue d'impressionner par sa technique.",
            "options": [
                "égaler",
                "calculer",
                "arrondir",
                "trier"
            ],
            "answer": "égaler"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "La _______ de 5 à 10 donne 5, ce qui illustre une diminution de la valeur initiale.",
            "options": [
                "calculation",
                "substitution",
                "addition",
                "soustraction"
            ],
            "answer": "soustraction"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Il a décidé de _______ son nom de la liste des candidats après avoir pris en compte tous les risques associés à la campagne.",
            "options": [
                "soustraire",
                "additionner",
                "calculer",
                "retirer"
            ],
            "answer": "soustraire"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Un nombre de type 2, 4, 6 est un nombre _______ .",
            "options": [
                "pair",
                "impair",
                "décimal",
                "entier"
            ],
            "answer": "pair"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Le résultat de 6 _______ 8 est 48.",
            "options": [
                "multiplié par",
                "plus",
                "moins",
                "divisé"
            ],
            "answer": "multiplié par"
        },

        {
            "question_number": 21,
            "question": "Un _______ (2/5) est une fraction qui représente une portion d'une valeur.",
            "options": [
                "deux cinquièmes",
                "deux cinquième",
                "deuxièmes cinq",
                "deuxième cinqs"
            ],
            "answer": "deux cinquièmes"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Nous avons partagé cette grande pizza _______ pour qu'elle soit équitable.",
            "options": [
                "à moitié",
                "en trois",
                "en quatre",
                "en six"
            ],
            "answer": "à moitié"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les salaires des employés sont _______ à leur ancienneté dans l'entreprise, chaque année d'expérience ajoutant un pourcentage supplémentaire à leur rémunération.",
            "options": [
                "proportionnels",
                "disproportionnés",
                "étonnants",
                "idéaux"
            ],
            "answer": "proportionnels"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Sa réaction face à la situation était _______, bien au-delà de ce que la situation justifiait.",
            "options": [
                "disproportionné",
                "calculé",
                "réduit",
                "évalué"
            ],
            "answer": "disproportionné"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "L'_______ du mur est suffisante pour assurer une bonne isolation thermique et acoustique.",
            "options": [
                "épaisseur",
                "largeur",
                "profondeur",
                "surface"
            ],
            "answer": "épaisseur"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "La _______ du terrain était de 500 mètres carrés.",
            "options": [
                "surface",
                "profondeur",
                "épaisseur",
                "longueur"
            ],
            "answer": "surface"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Le _______ (m^3) est une unité de mesure du volume, utilisée pour quantifier des espaces tridimensionnels.",
            "options": [
                "conteneur",
                "mètre cube",
                "tunnel",
                "hauteur"
            ],
            "answer": "mètre cube"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Avant son duel, Évariste Galois a ______ ses théories mathématiques dans des lettres, sachant que sa vie touchait à sa fin, mais laissant derrière lui un héritage révolutionnaire en algèbre..",
            "options": [
                "mesuré",
                "calculé",
                "emballé",
                "réparé"
            ],
            "answer": "emballé"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Quand tu _______ des informations essentielles, tu risques de fausser complètement l'argumentation.",
            "options": [
                "mesures",
                "calcules",
                "retranches",
                "ajoutes"
            ],
            "answer": "retranches"
        },
        {
            "question_number": 31,
            "question": "Le _______ d'une mer ou d'un lac est la distance sous la surface de l'eau.",
            "options": [
                "profondeur",
                "hauteur",
                "épaisseur",
                "surface"
            ],
            "answer": "profondeur"
        },
        {
            "question_number": 32,
            "question": "Avant de _______ le budget, il faut vérifier toutes les dépenses.",
            "options": [
                "régler",
                "calculer",
                "soustraire",
                "approfondir"
            ],
            "answer": "régler"
        },
        {
            "question_number": 33,
            "question": "Il est nécessaire d'_______ cette question afin de bien comprendre les implications à long terme de cette décision.",
            "options": [
                "approfondir",
                "agir",
                "répondre",
                "analyser"
            ],
            "answer": "approfondir"
        },
        {
            "question_number": 34,
            "question": "L'argumentation semblait injuste, appliquant _______ en traitant les mêmes faits de manière totalement différente selon les personnes impliquées.",
            "options": [
                "deux poids, deux mesures",
                "calcul",
                "argument",
                "résultat"
            ],
            "answer": "deux poids, deux mesures"
        },
        {
            "question_number": 35,
            "question": "Les possibilités sont _______, chaque choix ouvrant la porte à de nouvelles opportunités.",
            "options": [
                "innombrables",
                "comparables",
                "disproportionnés",
                "rapides"
            ],
            "answer": "innombrables"
        }
    ]
}